溝錯消毒液 萬豪酒店兩救生員吸異味送院

溝錯消毒液 萬豪酒店兩救生員吸異味送院

消防員到場調查，並將兩桶涉事液體（箭嘴示）搬到空地。翁鈺輝攝

【本報訊】剛於上周二（19日）正式開幕的香港海洋公園萬豪酒店，救生員昨晨為清洗泳池作準備期間，懷疑混合消毒液體時出錯致釋出異味，兩名救生員吸入不適，送院治理，幸無大礙。

封閉泳池檢查

兩名不適的救生員分別姓張（61歲）及姓黃（62歲），事發期間酒店毋須疏散。消防員到場將兩桶涉事液體搬到空地，封鎖對開一段路面，並開喉戒備。據目擊者稱，現場為海洋公園停車場入口，與酒店入口相距約10米，事發時現場充斥一陣疑似漂白水味道，五、六名員工戴着面罩或口罩留在空地，消防員亦戴上防護裝備。

酒店發言人稱，昨晨10時許，三名外判員工在後勤地區補充泳池清潔劑時，誤將鹽酸與漂白水混合，釋出氣味，其中兩人吸入不適送院治理。此後勤地區遠離泳池及其他公眾地方，消防員已作調查；為進一步確保賓客安全，酒店泳池暫時封閉以作詳細檢查。酒店其他運作不受影響。

香港海洋公園萬豪酒店屬四星級酒店，位於海洋公園正門廣場近入口，佔地約17,044平方米，共有三座六層高大樓，提供471個房間。酒店以海洋為主題，大堂設16米高圓柱形水族館，展示海洋生物，目前暫未啟用；其他設施包括近1,200平方米大型宴會廳、庭院及泳池等。

酒店於2015年動工興建，2018年10月竣工後試業，並於上周二（19日）元宵節正式開幕。酒店網站顯示，預訂下月雙人房間，最低價一晚約2,000元，而豪華「Club套房」約3,900元。

■記者翁鈺輝

上一則
上一則
藍鸚鵡失蹤 主人重酬萬元找尋

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

弱智廢老

氯漂白水加鏹水

大量氯氣

其實倒漂水呢d根本唔係救生員工作範圍 係要考左牌先入得去機房做呢d 但大部分老細都仆街要救生員去做埋

依個真 有咩事又要你救生員落去搞機房 有起事上黎邊個負責？判頭圍爐夾價 人工低又麻煩 依家返pt個證未過期我都唔會再返老救

漂水唔溝得acid唔係常識嚟咩
點解年年都有人瀨野

過60夠唔夠體能救人㗎？

老實謂漂水根本唔駛溝野
最多加水

Cl2中毒

兩個救生員既味道